verif/verif_dlinklist.v
@@ -2,8 +2,8 @@ Require Import VST.floyd.proofauto.
 Require Import VST.floyd.Funspec_old_Notation.
 Require Import DL.verif.dlinklist.
 Require Import DL.verif.verif_dlinklist_def.
-Require Import DL.verif.verif_dlinklist_proof1.
-
+(* Require Import DL.verif.verif_dlinklist_proof1.
+ *)
 Instance CompSpecs : compspecs. make_compspecs prog. Defined.
 Definition Vprog : varspecs. mk_varspecs prog. Defined.
 
@@ -12,10 +12,17 @@ Local Open Scope logic.
 (***********************************************************************
 V.Main proofs
 ***********************************************************************)
-Lemma list_1n_rep_valid_pointer_tail:  forall l a old_head head tail prev,     node_rep a prev old_head head * list_1n_rep l old_head tail head |--     valid_pointer tail.
-Proof.  intros l.   induction l; intros; simpl.  - entailer!.  - Intros old_head0.    entailer!.
+Lemma list_1n_rep_valid_pointer_tail:  
+forall l a old_head head tail prev,
+node_rep a prev old_head head * list_1n_rep l old_head tail head nullval |--     valid_pointer tail.
+Proof.  
+intros l.
+induction l; intros; simpl.  
+- unfold node_rep. entailer!.  
+- Intros old_head0.  
+entailer.
 Qed. 
-Hint Resolve list_1n_rep_valid_pointer_head: valid_pointer.
+Hint Resolve list_1n_rep_valid_pointer_tail: valid_pointer.
 
 (* Definition push_back_spec :=
  DECLARE _push_back
@@ -29,9 +36,54 @@ Hint Resolve list_1n_rep_valid_pointer_head: valid_pointer.
     LOCAL ()
     SEP (list_rep (l ++ [v]) p). *)
 
-Lemma list_1n_tail_nullval : forall l head prev,   l <> [] -> list_1n_rep l head nullval prev |-- !! False. 
-Proof.  intros l.  induction l; intros.  - contradiction.  - simpl list_1n_rep.    destruct l.    + Intros old_head.      simpl list_1n_rep.      Intros. subst.      unfold node_rep.      entailer!; sfcn.    + assert (z :: l <> []) by (intro; discriminate).      Intros old_head.      specialize (IHl old_head head H0).      sep_apply IHl.      Intros. contradiction. Qed.
+Lemma list_1n_tail_nullval : forall l head prev,   l <> [] -> list_1n_rep l head nullval prev nullval |-- !! False. 
+Proof.  
+intros l.  
+induction l; intros.  
+- contradiction.  
+- simpl list_1n_rep.    
+  destruct l.
+  + Intros old_head.      
+  simpl list_1n_rep.
+  Intros. subst.      
+  unfold node_rep.      
+  entailer!; sfcn.    
+  + assert (z :: l <> []) by (intro; discriminate).      
+  Intros old_head.
+  specialize (IHl old_head head H0).
+  sep_apply IHl.      
+  (* entailer. *)
+  Intros. contradiction. 
+Qed.
 
+Lemma list_1n_tail_nullval2: forall l head prev,
+list_1n_rep l  head nullval prev nullval |-- !!(l=[]).
+Proof.
+intros l.  
+induction l; intros.
+- entailer.
+- simpl list_1n_rep.
+destruct l.
++ Intros old_head.      
+  simpl list_1n_rep.
+  Intros. subst.      
+  unfold node_rep.      
+  entailer!; sfcn.
++ assert (z :: l <> []) by (intro; discriminate).      
+  Intros old_head.
+  specialize (IHl old_head head).
+  sep_apply IHl.
+  entailer.
+Qed.
+(* 不清楚原理，照着上面的写法莫名证出来 *)
+
+Lemma list_1n_tail_nullval3: forall l head prev tail,
+list_1n_rep l  head tail prev && !!(l=[]) |-- !!(tail=nullval).
+Proof.
+intros l.  
+induction l; intros.
+- unfold list_1n_rep. 
+Abort.
 
 
 Theorem push_back: 
@@ -49,33 +101,24 @@ Fail forward.
 unfold list_rep. 
 Intros oldhead oldtail.
 forward.
-
 (* 这个forward做了什么？ 拆开执行t'5=l->tail *)
-(* 问题1：有一个证明local (liftx (is_pointer_or_null tail)) x，先跳过 *)
-1:{  pose proof (list_1n_rep_saturate_local_tail l oldhead oldtail nullval
+(* 问题1：有一个证明local (liftx (is_pointer_or_null tail)) x：抄上面head的证明 *)
+{  pose proof (list_1n_rep_saturate_local_tail l oldhead oldtail nullval
     mapsto_memory_block.is_pointer_or_null_nullval).
     sep_apply H0.
     entailer!.
-}
-
-1:{  
+} 
 forward.  (* nd->prev = l->tail; *)
 forward.
 forward. (* l->size += 1; *)
 forward.
-(* apply semax_if_seq. *) 
-
+apply semax_if_seq. 
 forward_if.
-(* {  destruct l; entailer.
-
-  }   *)
 (* 问题2： 有一个  denote_tc_test_eq tail (Vint (Int.repr 0))，先跳过 *)
-{    pose proof (list_1n_rep_saturate_local_tail l oldhead oldtail nullval
-    mapsto_memory_block.is_pointer_or_null_nullval).
+(* { pose proof (list_1n_rep_saturate_local_tail l oldhead oldtail nullval mapsto_memory_block.is_pointer_or_null_nullval).
     sep_apply H5.
     entailer!.
-}
-
+} *)
 2:{ (* l->tail == NULL, 原列表为空情况 *) 
 (* 问题3： 需要在Push完之后更新head/tail:已在程序中修改 *)
 (* 问题4： _l->_tail == NULL如何推出 l = nil *)
@@ -85,11 +128,35 @@ entailer.
 unfold list_rep.
 Exists nd nd.
 entailer.
-f_equal.
 assert_PROP (l=nil).
-{ entailer. 
-(*  }
-assert_PROP (oldhead=nullval).
+  { pose proof list_1n_tail_nullval2 as HIS.
+  specialize (HIS l oldhead nullval).
+  sep_apply HIS.
+  entailer. } 
+subst.
+unfold app. simpl.
+Exists nullval.
+unfold node_rep.
+entailer!. (* ！好用 *)
+}
+2:{ (* l->tail ！= NULL, 原列表不为空情况 *)
+forward.
+assert_PROP(l<>nil). 
+{
+entailer!. simpl in H4. } 
+(* 问题5：先要用非空条件拆一个data_at出来 *)
+forward.
+entailer.
+
+(* rewrite H5.  subst没用的时候可以用这个改写！ *)
+(* sepcon_derives .  拆分sep中*的语句？ *)
+
+
+
+
+
+
+  }
 
 
 3:{   
@@ -102,7 +169,6 @@ Fail forward.
 
   }
 }
-  *)
 Abort.
 
 Definition pop_back_spec :=
